羨慕！南泡大企業新人平均年薪31萬港紙 比中小企業多4成

企業規模不同，員工薪資待遇落差也很大。根據韓國就業門戶網站Saramin周五發布的調查結果顯示，韓國大企業本科學歷新職員的平均年薪為4100萬韓元（約120萬台幣），中小企業為2870萬韓元（約84萬台幣），分別較同期增加0.7%和1.8%。

根據今日頭條報導，此次調查以韓國500強企業中的129家及員工人數在299人以下的144家中小企業為對象。大企業和中小企業新職員入職時的年薪差距高達1230萬韓元（約36萬台幣），和去年的1250萬韓元（約36.7萬台幣）幾乎持平。

而在大企業中，不同行業的平均入職年薪也有差距。金融業入職年薪最高，平均為4790萬韓元（約140萬台幣），流通和貿易行業為4410萬韓元（約129萬台幣）。其後依次為石油化學和能源（4360萬韓元，約128萬台幣）、汽車、航空、運輸（4130萬韓元，約121萬台幣）、電氣電子（4020萬韓元，約118萬台幣）、食品和餐飲（3980萬韓元，約117萬台幣）等。

係

所以去唔到大企業 同食屎冇分別

又到吹奏泡狗時間

南韓一名科技公司主席三年前因不滿職員在網上撰寫批評，當眾辱罵及掌摑有關職員，更要求對方下跪道歉。事件最近才被揭發，引發輿論批評，警方已就事件立案調查。

捱到正式員工先講

講到有得做緊
小學畢業入到國立先講啦

垃圾國家垃圾文化

人哋日本就除咗職場文化同輩份文化閪之外，其他都樣樣掂

南泡支那?

同北面嘅支那鬼國有乜嘢分別

日本玩法就好似香港公務員，
唔炒得，做一世，人工跟年資升，
升職多數又係跟年資排輩分，
而唔係根表現同能力，做到野係應份。
但唔同香港公務員係，
OT代表公司睇好你，係唔會有補水。。。。。。。。。。。。。。。。。